平壤宣言 近半數南韓民眾認為北韓會遵守

平壤宣言 近半數南韓民眾認為北韓會遵守

對於南北韓於19日在平壤百花園迎賓館簽署的「平壤宣言」，有49%的南韓民眾認為「北韓會遵守」；認為「北韓不會遵守」的佔35%；另有約15%的人持保留立場，未表示意見。

南韓「朝鮮日報」今天在外交安保版指出，民意調查機構「韓國蓋洛普」於18日至20日針對南韓1001名成年人進行民意調查，獲得上述結果。

不過，4月27日南北韓簽署「板門店宣言」後進行類似調查，當時有58%南韓民眾認為「北韓會遵守」，認為「北韓不會遵守」的僅20%。

對於文在寅總統的施政支持率而言，認為「做的好」的比例，這週比上週高出11%，達61%。認為「做的不好」的比例，比上週改善了9個百分點，達30%。

調查顯示，對文在寅給予肯定評價的理由是：與北韓改善關係、南北韓高峰會談、對北韓及安保政策等。

今年4月板門店南北韓峰會後，文在寅的支持率曾一度竄升至83%，但由於經濟低迷、就業惡化，9月第1週曾跌至49%。

文仔國內問題毫無寸進，財閥繼續獨大，下屆連唔到任就玩完
保守派上台，陽光政策隨時又收皮

老老豆豆 D國際宣言同協議有邊次係無武力威脅既情況下守到

等睇南泡統一南泡

北泡統一南泡

文仔腦中只得峰會

都冇得連任

歷史再次重演

你講到對家上場財閥會細左咁
不過你最後果句係真

文仔太急於求成

和平獎今年應該由寅仔同金仔拎啦掛

陽光政策唯一用途就係俾下台階金仔坐低談判
冇美國嚴格制裁根本冇用